<resources>
    <string-array name="pets">
        <item>Beagle|köpekler|Beagle, mükemmel koku alma duyusu ve enerjik doğasıyla bilinen orta büyüklükte bir cinstir. Kısa, pürüzsüz tüyleri vardır ve aktif aileler için çok uygundur.</item>
        <item>Border Collie|köpekler|Border Collie, hayvan gütmek için özel olarak yetiştirilmiş akıllı ve sadık bir türdür. Son derece zekidirler, kolayca eğitilebilirler ve enerji doludurlar.</item>
        <item>Yorkshire Teriyeri|köpekler|Yorkshire Teriyeri, uzun, ipeksi tüyleri ve canlı kişiliğiyle bilinen küçük bir cinstir. Genellikle mükemmel arkadaşlardırlar ve şehir yaşamına uygundurlar.</item>
        <item>Siyam|kediler|Siyam kedisi, çarpıcı mavi badem şeklindeki gözleri, kısa kürkü ve kulakları, yüzü, patileri ve kuyruğundaki ayırt edici renk noktalarıyla tanınır. Siyam kedileri vokaldir, sosyaldir ve insanlarla arkadaşlıktan hoşlanırlar.</item>
        <item>Maine Coon|kediler|Maine Coon, sağlam yapısı, püsküllü kulakları ve uzun, gür kuyruğuyla bilinen en büyük evcil kedi ırklarından biridir. Dost canlısı ve sosyal bir kişiliğe sahiptirler ve sıklıkla \"nazik devler\" olarak anılırlar.</item>
        <item>İran|kediler|İran kedisi lüks uzun kürkü, düz yüzü ve nazik tavrıyla ünlüdür. Paltolarını korumak ve sakin ve sevecen bir mizaca sahip olmak için düzenli bakıma ihtiyaç duyarlar, bu da onları harika bir iç mekan arkadaşı yapar.</item>
        <item>Muhabbet kuşu|papağanlar|Genellikle \"Muhabbet Kuşu\" olarak adlandırılan Muhabbet Kuşu, Avustralya\'ya özgü küçük ve renkli bir papağandır. Mavi, yeşil ve sarı gibi renklere sahip canlı tüyleriyle tanınırlar. Muhabbet kuşları, küçük boyutları, eğlenceli doğaları ve sesleri ve konuşmaları taklit etme yetenekleri nedeniyle popüler evcil hayvanlardır.</item>
        <item>Kakadu|papağanlar|Kakadular, kendine özgü armaları ve etkileyici kişilikleriyle bilinen büyük papağanlardır. Kükürt Tepeli Kakadu ve Binbaşı Mitchell Kakadusu gibi çeşitli türlerde gelirler. Kakadular son derece zekidir ve sosyal etkileşim ve zihinsel uyarım gerektirir.</item>
        <item>Amerika papağanı (Ara spp.)|papağanlar|Amerika papağanı, Ara cinsine ait büyük, renkli papağanlardır. Mavi, kırmızı ve yeşil gibi parlak renklere sahip çarpıcı tüyleriyle tanınırlar. Macaw\'lar son derece zeki kuşlardır ve onlarca yıl yaşayabilirler. Zorlu bakım gereksinimleri nedeniyle genellikle deneyimli kuş meraklıları tarafından evcil hayvan olarak tutulurlar.</item>
        <item>Doğu Gri Sincabı |sincaplar|Doğu Gri Sincabı, Kuzey Amerika\'da bulunan, ağaçlarda yaşayan yaygın bir sincaptır. Beyaz göbekli ve gür kuyruklu gri kürkleri var. Bu sincaplar çeviklikleri, kentsel ortamlara uyum sağlamaları ve kış için fındık biriktirme alışkanlıklarıyla tanınır.</item>
        <item>Kızıl Sincap|sincaplar|Avrasya Kızıl Sincabı olarak da bilinen Kızıl Sincap, Avrupa\'ya ve Asya\'nın bazı bölgelerine özgüdür. Kırmızımsı kahverengi kürkleri ve püsküllü kulakları vardır. Kızıl Sincaplar, canlı ve meraklı doğalarıyla bilinir ve sıklıkla ormanlarda yiyecek toplarken görülürler.</item>
        <item>Uçan Sincap|sincaplar|Uçan Sincaplar, havada süzülme yetenekleriyle bilinen küçük ve orta boy sincaplardan oluşan bir gruptur. Ön ayakları ile arka ayakları arasında uzanan ve ağaçlar arasında süzülmelerini sağlayan patagium adı verilen bir deri zarına sahiptirler. Dünyanın farklı yerlerinde çeşitli Uçan Sincap türleri bulunur.</item>
    </string-array>
</resources>