<resources>
    <string-array name="pets">
        <item>Beagle|cães|O Beagle é uma raça de médio porte conhecida por seu excelente olfato e natureza energética. Eles têm pelagem curta e lisa e são adequados para famílias ativas.</item>
        <item>Border Collie|cães|O Border Collie é uma raça inteligente e leal criada especificamente para pastorear gado. Eles são altamente inteligentes, facilmente treináveis ​​e cheios de energia.</item>
        <item>Yorkshire Terrier|cães|O Yorkshire Terrier é uma raça pequena conhecida por seu cabelo longo e sedoso e personalidade viva. Freqüentemente, são excelentes companheiros e são adequados para a vida na cidade.</item>
        <item>Siamês | gatos | O gato siamês é conhecido por seus impressionantes olhos azuis amendoados, pelagem curta e pontos de cores distintas nas orelhas, rosto, patas e cauda. Os gatos siameses são vocais, sociáveis ​​e gostam da companhia humana.</item>
        <item>Maine Coon|gatos|O Maine Coon é uma das maiores raças de gatos domésticos, conhecida por sua constituição robusta, orelhas tufadas e cauda longa e espessa. Eles têm uma personalidade amigável e sociável e são frequentemente chamados de “gigantes gentis”.</item>
        <item>Persa | gatos | O gato persa é famoso por seu luxuoso pêlo longo, rosto achatado e comportamento gentil. Necessitam de cuidados regulares para manter a pelagem e possuem um temperamento calmo e afetuoso, o que os torna ótimos companheiros de interior.</item>
        <item>Periquito|papagaios|O periquito, muitas vezes chamado de \"Periquito\", é um papagaio pequeno e colorido nativo da Austrália. São conhecidos por sua plumagem vibrante, com cores como azul, verde e amarelo. Os periquitos são animais de estimação populares devido ao seu tamanho pequeno, natureza lúdica e capacidade de imitar sons e fala.</item>
        <item>Cacatua|papagaios|Cacatuas são grandes papagaios conhecidos por suas cristas distintas e personalidades expressivas. Eles vêm em várias espécies, como a Cacatua com crista de enxofre e a Cacatua do Major Mitchell. As cacatuas são altamente inteligentes e requerem interação social e estimulação mental.</item>
        <item>Araras (Ara spp.)|papagaios|Araras são papagaios grandes e coloridos pertencentes ao gênero Ara. Eles são conhecidos por sua plumagem deslumbrante, com cores vivas como azul, vermelho e verde. As araras são aves altamente inteligentes e podem viver várias décadas. Eles são frequentemente mantidos como animais de estimação por entusiastas de pássaros experientes devido aos seus exigentes requisitos de cuidado.</item>
        <item>Esquilo Cinzento Oriental | esquilos | O Esquilo Cinzento Oriental é um esquilo comum que vive em árvores encontrado na América do Norte. Eles têm pêlo cinza com barriga branca e cauda espessa. Esses esquilos são conhecidos por sua agilidade, adaptabilidade a ambientes urbanos e pelo hábito de acumular nozes para o inverno.</item>
        <item>Esquilo Vermelho|esquilos|O Esquilo Vermelho, também conhecido como Esquilo Vermelho Eurasiático, é nativo da Europa e de partes da Ásia. Eles têm pêlo marrom-avermelhado e orelhas tufadas. Os esquilos vermelhos são conhecidos por sua natureza viva e curiosa, frequentemente vistos em busca de alimento nas florestas.</item>
        <item>Esquilo voador | esquilos | Esquilos voadores são um grupo de esquilos de pequeno a médio porte conhecidos por sua habilidade de planar no ar. Eles têm uma membrana de pele chamada patágio que se estende entre os membros anteriores e posteriores, permitindo-lhes deslizar entre as árvores. Várias espécies de esquilos voadores são encontradas em diferentes partes do mundo.</item>
    </string-array>
</resources>