<resources>
    <string-array name="pets">
        <item>Beagle|chiens|Le Beagle est une race de taille moyenne connue pour son excellent odorat et sa nature énergique. Ils ont un pelage court et lisse et conviennent bien aux familles actives.</item>
        <item>Border Collie|chiens|Le Border Collie est une race intelligente et fidèle spécialement élevée pour l\'élevage du bétail. Ils sont très intelligents, faciles à dresser et pleins d’énergie.</item>
        <item>Yorkshire Terrier|chiens|Le Yorkshire Terrier est une petite race connue pour ses poils longs et soyeux et sa personnalité vive. Ils font souvent d’excellents compagnons et conviennent à la vie en ville.</item>
        <item>Siamois|chats|Le chat siamois est connu pour ses yeux bleus saisissants en forme d\'amande, son pelage court et ses points de couleur distinctifs sur ses oreilles, son visage, ses pattes et sa queue. Les chats siamois sont vocaux, sociables et apprécient la compagnie humaine.</item>
        <item>Maine Coon|chats|Le Maine Coon est l\'une des plus grandes races de chats domestiques, connue pour sa construction robuste, ses oreilles touffues et sa longue queue touffue. Ils ont une personnalité amicale et sociable et sont souvent appelés « gentils géants ».</item>
        <item>Persan|chats|Le chat persan est célèbre pour sa longue fourrure luxueuse, son visage plat et son attitude douce. Ils nécessitent un toilettage régulier pour entretenir leur pelage et ont un tempérament calme et affectueux, ce qui en fait d\'excellents compagnons d\'intérieur.</item>
        <item>Perruche|perroquets|La perruche, souvent appelée « perruche », est un petit perroquet coloré originaire d\'Australie. Ils sont connus pour leur plumage éclatant, avec des couleurs telles que le bleu, le vert et le jaune. Les perruches ondulées sont des animaux de compagnie populaires en raison de leur petite taille, de leur nature ludique et de leur capacité à imiter les sons et la parole.</item>
        <item>Cacatoès|perroquets|Les cacatoès sont de grands perroquets connus pour leurs crêtes distinctives et leur personnalité expressive. Il en existe diverses espèces, comme le cacatoès à huppe jaune et le cacatoès de Major Mitchell. Les cacatoès sont très intelligents et nécessitent une interaction sociale et une stimulation mentale.</item>
        <item>Ara (Ara spp.)|perroquets|Les aras sont de grands perroquets colorés appartenant au genre Ara. Ils sont connus pour leur superbe plumage, avec des couleurs vives comme le bleu, le rouge et le vert. Les aras sont des oiseaux très intelligents et peuvent vivre plusieurs décennies. Ils sont souvent gardés comme animaux de compagnie par des passionnés d’oiseaux expérimentés en raison de leurs exigences exigeantes en matière de soins.</item>
        <item>Écureuil gris de l\'Est |écureuils|L\'écureuil gris de l\'Est est un écureuil arboricole commun que l\'on trouve en Amérique du Nord. Ils ont une fourrure grise avec un ventre blanc et une queue touffue. Ces écureuils sont connus pour leur agilité, leur adaptabilité aux environnements urbains et leur habitude de stocker des noix pour l\'hiver.</item>
        <item>Écureuil roux|écureuils|L\'écureuil roux, également connu sous le nom d\'écureuil roux eurasien, est originaire d\'Europe et de certaines parties d\'Asie. Ils ont une fourrure brun rougeâtre et des oreilles touffues. Les écureuils roux sont connus pour leur nature vive et curieuse, on les voit souvent en quête de nourriture dans les forêts.</item>
        <item>Écureuil volant|écureuils|Les écureuils volants sont un groupe d\'écureuils de taille petite à moyenne connus pour leur capacité à planer dans les airs. Ils ont une membrane cutanée appelée patagium qui s\'étend entre leurs membres antérieurs et postérieurs, leur permettant de glisser entre les arbres. Diverses espèces d’écureuils volants se trouvent dans différentes parties du monde.</item>
    </string-array>
</resources>