<resources>
    <string-array name="pets">
        <item>Бигль|собаки|Бигль — порода среднего размера, известная своим превосходным обонянием и энергичным характером. У них короткая гладкая шерсть, и они хорошо подходят для активных семей.</item>
        <item>Бордер-колли|собаки|Бордер-колли — умная и преданная порода, специально выведенная для выпаса скота. Они очень умны, легко поддаются дрессировке и полны энергии.</item>
        <item>Йоркширский терьер|собаки|Йоркширский терьер — небольшая порода, известная своей длинной шелковистой шерстью и живым характером. Они часто становятся отличными компаньонами и подходят для жизни в городе.</item>
        <item>Сиамские|кошки|Сиамская кошка известна своими яркими голубыми миндалевидными глазами, короткой шерстью и характерными цветными точками на ушах, морде, лапах и хвосте. Сиамские кошки разговорчивы, общительны и любят человеческое общество.</item>
        <item>Мейн-кун|кошки|Мейн-кун — одна из крупнейших пород домашних кошек, известная своим крепким телосложением, кисточками на ушах и длинным густым хвостом. У них дружелюбный и общительный характер, и их часто называют «нежными гигантами».</item>
        <item>Персидский|кошки|Персидская кошка славится своей роскошной длинной шерстью, плоской мордой и нежным нравом. Они требуют регулярного ухода, чтобы поддерживать шерсть и иметь спокойный и ласковый характер, что делает их отличными домашними компаньонами.</item>
        <item>Волнистый попугайчик|попугаи|Попугайчик, часто называемый «волнистым попугайчиком», — маленький и красочный попугай, обитающий в Австралии. Они известны своим ярким оперением синего, зеленого и желтого цветов. Волнистые попугайчики — популярные домашние животные из-за их небольшого размера, игривого характера и способности имитировать звуки и речь.</item>
        <item>Какаду|попугаи|Какаду — большие попугаи, известные своими характерными хохолками и выразительным характером. Они бывают разных видов, таких как какаду с серным хохолком и какаду майора Митчелла. Какаду очень умны и требуют социального взаимодействия и умственной стимуляции.</item>
        <item>Ара (Ara spp.)|попугаи|Ары — большие красочные попугаи, принадлежащие к роду Ара. Они известны своим потрясающим оперением ярких цветов, таких как синий, красный и зеленый. Ара — очень умные птицы и могут жить несколько десятилетий. Опытные любители птиц часто держат их в качестве домашних животных из-за их требовательных требований к уходу.</item>
        <item>Восточная серая белка |белки|Восточная серая белка — обычная древесная белка, обитающая в Северной Америке. У них серый мех, белый живот и пушистый хвост. Эти белки известны своей ловкостью, приспособляемостью к городской среде и привычкой запасать орехи на зиму.</item>
        <item>Красная белка|белки|Красная белка, также известная как евразийская красная белка, обитает в Европе и некоторых частях Азии. У них красновато-коричневый мех и хохлатые уши. Красные белки известны своим живым и любознательным характером, их часто можно увидеть в поисках пищи в лесах.</item>
        <item>Летяга|белки|Летяги — это группа белок малого и среднего размера, известных своей способностью планировать по воздуху. У них есть кожная перепонка, называемая патагием, которая простирается между передними и задними конечностями, позволяя им скользить между деревьями. Различные виды летяг встречаются в разных частях света.</item>
    </string-array>
</resources>