<resources>
    <string-array name="pets">
        <item>Beagle|perros|El Beagle es una raza de tamaño mediano conocida por su excelente sentido del olfato y su naturaleza enérgica. Tienen pelajes cortos y lisos y son muy adecuados para familias activas.</item>
        <item>Border Collie|perros|El Border Collie es una raza inteligente y leal criada específicamente para pastorear ganado. Son muy inteligentes, fácilmente entrenables y llenos de energía.</item>
        <item>Yorkshire Terrier|perros|El Yorkshire Terrier es una raza pequeña conocida por su pelo largo y sedoso y su personalidad vivaz. A menudo son excelentes compañeros y son adecuados para la vida en la ciudad.</item>
        <item>Gatos siameses|El gato siamés es conocido por sus llamativos ojos azules en forma de almendra, pelaje corto y puntos de color distintivos en sus orejas, cara, patas y cola. Los gatos siameses son vocales, sociables y disfrutan de la compañía humana.</item>
        <item>Maine Coon|gatos|El Maine Coon es una de las razas de gatos domésticos más grandes, conocida por su constitución robusta, orejas copetudas y cola larga y tupida. Tienen una personalidad amigable y sociable y a menudo se les llama \"gigantes amables\".</item>
        <item>Gatos persas|El gato persa es famoso por su pelaje largo y lujoso, su cara plana y su comportamiento amable. Requieren un aseo regular para mantener su pelaje y tienen un temperamento tranquilo y afectuoso, lo que los convierte en excelentes compañeros de interior.</item>
        <item>Periquito|loros|El periquito, a menudo llamado \"periquito\", es un loro pequeño y colorido originario de Australia. Son conocidos por su plumaje vibrante, con colores como el azul, el verde y el amarillo. Los periquitos son mascotas populares debido a su pequeño tamaño, su naturaleza juguetona y su capacidad para imitar sonidos y habla.</item>
        <item>Cacatúa|loros|Las cacatúas son loros grandes conocidos por sus crestas distintivas y personalidades expresivas. Vienen en varias especies, como la cacatúa de cresta de azufre y la cacatúa mayor Mitchell. Las cacatúas son muy inteligentes y requieren interacción social y estimulación mental.</item>
        <item>Loros|Guacamayos (Ara spp.)|Los guacamayos son loros grandes y coloridos que pertenecen al género Ara. Son conocidos por su impresionante plumaje, con colores brillantes como el azul, el rojo y el verde. Los guacamayos son aves muy inteligentes y pueden vivir varias décadas. A menudo, entusiastas de las aves experimentados los mantienen como mascotas debido a sus exigentes requisitos de cuidado.</item>
        <item>Ardilla gris oriental |ardillas|La ardilla gris oriental es una ardilla común que habita en los árboles y se encuentra en América del Norte. Tienen pelaje gris con vientre blanco y cola tupida. Estas ardillas son conocidas por su agilidad, adaptabilidad a entornos urbanos y su costumbre de acumular nueces para el invierno.</item>
        <item>Ardilla roja|ardillas|La ardilla roja, también conocida como ardilla roja euroasiática, es originaria de Europa y partes de Asia. Tienen pelaje de color marrón rojizo y orejas copetudas. Las ardillas rojas son conocidas por su naturaleza vivaz e inquisitiva, y a menudo se las ve buscando comida en los bosques.</item>
        <item>Ardilla voladora|ardillas|Las ardillas voladoras son un grupo de ardillas de tamaño pequeño a mediano conocidas por su capacidad de deslizarse por el aire. Tienen una membrana de piel llamada patagium que se extiende entre sus extremidades anteriores y posteriores, lo que les permite deslizarse entre los árboles. Varias especies de ardillas voladoras se encuentran en diferentes partes del mundo.</item>
    </string-array>
</resources>