<resources>
    <string-array name="pets">
        <item>Beagle|Hunde|Der Beagle ist eine mittelgroße Rasse, die für ihren hervorragenden Geruchssinn und ihr energiegeladenes Wesen bekannt ist. Sie haben kurzes, glattes Fell und eignen sich gut für aktive Familien.</item>
        <item>Border Collie|Hunde|Der Border Collie ist eine intelligente und treue Rasse, die speziell für die Viehzucht gezüchtet wurde. Sie sind hochintelligent, leicht zu trainieren und voller Energie.</item>
        <item>Yorkshire Terrier|Hunde|Der Yorkshire Terrier ist eine kleine Rasse, die für ihr langes, seidiges Haar und ihren lebhaften Charakter bekannt ist. Sie sind oft ausgezeichnete Begleiter und eignen sich für das Leben in der Stadt.</item>
        <item>Siamkatzen|Die Siamkatze ist bekannt für ihre auffälligen blauen mandelförmigen Augen, ihr kurzes Fell und die markanten Farbpunkte an Ohren, Gesicht, Pfoten und Schwanz. Siamkatzen sind lautstark, kontaktfreudig und genießen die Gesellschaft von Menschen.</item>
        <item>Maine Coon|Katzen|Die Maine Coon ist eine der größten Hauskatzenrassen und bekannt für ihren robusten Körperbau, die büscheligen Ohren und den langen, buschigen Schwanz. Sie haben eine freundliche und gesellige Persönlichkeit und werden oft als „sanfte Riesen“ bezeichnet.</item>
        <item>Perserkatzen|Die Perserkatze ist berühmt für ihr luxuriöses langes Fell, ihr flaches Gesicht und ihr sanftes Verhalten. Sie benötigen regelmäßige Pflege, um ihr Fell zu pflegen, und haben ein ruhiges und liebevolles Temperament, was sie zu großartigen Begleitern im Innenbereich macht.</item>
        <item>Wellensittich|Papageien|Der Wellensittich, oft auch „Wellensittich“ genannt, ist ein kleiner und farbenfroher Papagei, der in Australien beheimatet ist. Sie sind für ihr leuchtendes Gefieder mit Farben wie Blau, Grün und Gelb bekannt. Wellensittiche sind aufgrund ihrer geringen Größe, ihres verspielten Wesens und ihrer Fähigkeit, Geräusche und Sprache nachzuahmen, beliebte Haustiere.</item>
        <item>Kakadus|Papageien|Kakadus sind große Papageien, die für ihre markanten Wappen und ausdrucksstarken Persönlichkeiten bekannt sind. Es gibt sie in verschiedenen Arten, beispielsweise dem Gelbhaubenkakadu und dem Großen Mitchellkakadu. Kakadus sind hochintelligent und erfordern soziale Interaktion und geistige Stimulation.</item>
        <item>Ara (Ara spp.)|Papageien|Aras sind große, farbenfrohe Papageien, die zur Gattung Ara gehören. Sie sind für ihr atemberaubendes Gefieder mit leuchtenden Farben wie Blau, Rot und Grün bekannt. Aras sind hochintelligente Vögel und können mehrere Jahrzehnte alt werden. Aufgrund ihres anspruchsvollen Pflegebedarfs werden sie von erfahrenen Vogelliebhabern häufig als Haustiere gehalten.</item>
        <item>Östliches Grauhörnchen |Eichhörnchen|Das Östliche Grauhörnchen ist ein in Nordamerika weit verbreitetes, in Bäumen lebendes Eichhörnchen. Sie haben graues Fell mit einem weißen Bauch und einem buschigen Schwanz. Diese Eichhörnchen sind bekannt für ihre Beweglichkeit, ihre Anpassungsfähigkeit an städtische Umgebungen und ihre Angewohnheit, Nüsse für den Winter zu horten.</item>
        <item>Rotes Eichhörnchen|Eichhörnchen|Das Rote Eichhörnchen, auch als Eurasisches Rotes Eichhörnchen bekannt, ist in Europa und Teilen Asiens beheimatet. Sie haben rotbraunes Fell und büschelige Ohren. Rote Eichhörnchen sind für ihre lebhafte und neugierige Natur bekannt und werden oft bei der Nahrungssuche in Wäldern beobachtet.</item>
        <item>Flughörnchen|Eichhörnchen|Flughörnchen sind eine Gruppe kleiner bis mittelgroßer Eichhörnchen, die für ihre Fähigkeit bekannt sind, durch die Luft zu gleiten. Sie haben eine Hautmembran namens Patagium, die sich zwischen ihren Vorder- und Hinterbeinen erstreckt und es ihnen ermöglicht, zwischen Bäumen zu gleiten. Verschiedene Arten von Flughörnchen kommen in verschiedenen Teilen der Welt vor.</item>
    </string-array>
</resources>