<resources>
    <string-array name="pets">
        <item>Beagle|cani|Il Beagle è una razza di media taglia nota per il suo eccellente senso dell\'olfatto e la sua natura energica. Hanno cappotti corti e lisci e sono adatti per le famiglie attive.</item>
        <item>Border Collie|cani|Il Border Collie è una razza intelligente e leale, allevata appositamente per l\'allevamento del bestiame. Sono molto intelligenti, facilmente addestrabili e pieni di energia.</item>
        <item>Yorkshire Terrier|cani|Lo Yorkshire Terrier è una piccola razza nota per il suo pelo lungo e setoso e la sua personalità vivace. Spesso sono ottimi compagni e sono adatti alla vita in città.</item>
        <item>Gatti|siamesi|Il gatto siamese è noto per i suoi sorprendenti occhi blu a mandorla, il pelo corto e i caratteristici punti colorati sulle orecchie, sul muso, sulle zampe e sulla coda. I gatti siamesi sono vocali, socievoli e amano la compagnia umana.</item>
        <item>Maine Coon|gatti|Il Maine Coon è una delle razze di gatti domestici più grandi, nota per la sua corporatura robusta, le orecchie trapuntate e la coda lunga e folta. Hanno una personalità amichevole e socievole e vengono spesso definiti \"giganti gentili\".</item>
        <item>Gatti|persiani|Il gatto persiano è famoso per la sua lussuosa pelliccia lunga, il muso piatto e il comportamento gentile. Richiedono una toelettatura regolare per mantenere il loro mantello e hanno un temperamento calmo e affettuoso, che li rende ottimi compagni di casa.</item>
        <item>Pappagallino|Pappagalli|Il pappagallino, spesso chiamato \"pappagallino\", è un piccolo e colorato pappagallo originario dell\'Australia. Sono noti per il loro piumaggio vivace, con colori come il blu, il verde e il giallo. I pappagallini sono animali domestici popolari per le loro piccole dimensioni, la natura giocosa e la capacità di imitare suoni e parole.</item>
        <item>Cacatua|pappagalli|I cacatua sono grandi pappagalli noti per le loro creste distintive e le loro personalità espressive. Sono disponibili in varie specie, come il Cacatua dalla cresta solforosa e il Cacatua del maggiore Mitchell. I Cacatua sono molto intelligenti e richiedono interazione sociale e stimolazione mentale.</item>
        <item>Ara (Ara spp.)|pappagalli|Gli Ara sono grandi e colorati pappagalli appartenenti al genere Ara. Sono noti per il loro splendido piumaggio, con colori vivaci come il blu, il rosso e il verde. Gli Ara sono uccelli molto intelligenti e possono vivere per diversi decenni. Sono spesso tenuti come animali domestici da appassionati di uccelli esperti a causa delle loro esigenti esigenze di cura.</item>
        <item>Scoiattolo grigio orientale |scoiattoli|Lo scoiattolo grigio orientale è uno scoiattolo comune che vive sugli alberi e si trova in Nord America. Hanno la pelliccia grigia con il ventre bianco e una coda folta. Questi scoiattoli sono noti per la loro agilità, adattabilità agli ambienti urbani e per la loro abitudine di accumulare noci per l\'inverno.</item>
        <item>Scoiattolo rosso|scoiattoli|Lo scoiattolo rosso, noto anche come scoiattolo rosso eurasiatico, è originario dell\'Europa e di parti dell\'Asia. Hanno pelliccia bruno-rossastra e orecchie trapuntate. Gli scoiattoli rossi sono noti per la loro natura vivace e curiosa, spesso visti in cerca di cibo nelle foreste.</item>
        <item>Scoiattolo volante|scoiattoli|Gli scoiattoli volanti sono un gruppo di scoiattoli di piccole e medie dimensioni noti per la loro capacità di planare nell\'aria. Hanno una membrana di pelle chiamata patagium che si estende tra gli arti anteriori e posteriori, permettendo loro di scivolare tra gli alberi. Varie specie di scoiattoli volanti si trovano in diverse parti del mondo.</item>
    </string-array>
</resources>